人民日報: 美國是國際法和國際規則最大破壞者

人民日報: 美國是國際法和國際規則最大破壞者

人民日報署名文章名為: 於人談「契約」, 於己忙「棄約」, 看清美國某些政客「合則用、不合則棄」的真面目, 所指是目前美國一些政客在世人眼中的形象. 這些人口說重視契約精神, 但行為舉止與真正的契約精神格格不入.

文章指, 責備別人缺乏契約精神、要求別人尊重契約, 是美方一貫做法. 去年美國通過發布多份報告, 指責中國不遵守世界貿易組織規則, 並以此作為對中國實施單邊貿易措施的理由. 上月美方還聲稱, 美國和中國實際上已經有一份協議, 但中方破壞了協議. 而事實是中方去年6月發布《中國與世界貿易組織》白皮書, 用無可辯駁的事實說明, 中國切實履行加入世貿組織承諾; 中方近日發布的《關於中美經貿磋商的中方立場》白皮書, 更全面還原真相, 就是中美經貿磋商經歷了幾次波折, 每次波折都源於美國的違背共識、出爾反爾及不講誠信.

文章又說, 美國是國際法和國際規則最大的破壞者, 氣候變化《巴黎協定》簽署國家有190多個, 以及伊朗核問題全面協議經過聯合國安理會核可, 還有聯合國教科文組織、聯合國人權理事會等國際組織, 以上全部美國都退出了, 可見美方對國際規則和機構「合則用、不合則棄」的真面目.

|

打完自己有冇笑

真正既大陸網民都唔睇人民日報

應該笑到手都震埋